一個人缺乏同理心係好痛苦

唔知有冇人同我一樣
冇辦法去理解其他人既感情
唔係冷血 見到窮人訓街既都會心唔舒服
只係太過自我中心
用自己既角度看待事情
理解唔到人係唔同處境下既感覺

「子非魚，焉知魚之樂」

無法去代入其他人既內心世界
令到自己無法好好處理各種關係
讀書讀親歷史同人文學科缺乏一種切身體會

有冇人知道點解會咁？

同成長有關

我都係咁 好似個心死左咁 覺得好多野都無所謂

同樣
但我覺得唔係無同理心，係好快接受現實